---
title: "Rule 7.1.1"
date: 2024-08-11T11:54:33+02:00
weight: 5
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[7.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#7.1)

### Test

[7.1.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#7.1.1)

### Description

> Chaque
> [script](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#script)
> qui génère ou contrôle un
> [composant d’interface](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#composant-d-interface)
> vérifie-t-il, si nécessaire, une de ces conditions?
>
> * Le
> [nom, le rôle, la valeur, le paramétrage et les changements d’états](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#le-nom-le-role-la-valeur-le-parametrage-et-les-changements-d-etats)
> sont accessibles aux technologies d’assistance via une API d’accessibilité
> * Un
> [composant d’interface](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#composant-d-interface)
> accessible permettant d’accéder aux mêmes fonctionnalités est présent dans la page
> * Une
> [alternative](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#alternative-a-script)
> accessible permet d’accéder aux mêmes fonctionnalités.


#### Notes techniques (7.1)

> Le critère 7.1 implémente la notion de «compatible avec les technologies d’assistance» telle que définie par les
> WCAG, ainsi que le recours à WAI-ARIA pour rendre un composant ou une fonctionnalité accessible. Le bon usage de
> WAI-ARIA est vérifié via les tests 7.1.1, 7.1.2, 7.1.3.
> Note importante dans un environnement HTML5, beaucoup de composants peuvent nécessiter JavaScript pour fonctionner en
> conséquence la fourniture d’une alternative à un composant JavaScript qui ne pourrait pas être rendu accessible devra
> bénéficier d’une méthode spécifique au composant en cause, permettant de le remplacer par une alternative accessible
> (et de le réactiver). Cela signifie que la désactivation de JavaScript pour l’ensemble de la page ne sera pas
> acceptée comme une méthode valable, à moins qu’elle ne remette pas en cause l’utilisation des autres composants.


#### Cas particuliers (7.1)

> Il existe une gestion de cas particuliers pour le test 7.1.3 lorsque
>
> * La ponctuation et les lettres majuscules sont présentes dans le texte de l’intitulé visible : elles peuvent être
> ignorées dans le nom accessible sans porter à conséquence
> * Le texte de l’intitulé visible sert de symbole : le texte ne doit pas être interprété littéralement au niveau du
> nom accessible. Le nom doit exprimer la fonction véhiculée par le symbole (par exemple, “B” au niveau d’un éditeur de
> texte aura pour nom accessible “Mettre en gras”, le signe “>” en fonction du contexte signifiera “Suivant” ou “Lancer
> la vidéo”). Le cas des symboles mathématiques fait cependant exception (voir la note ci-dessous).
> Note si l’étiquette visible représente une expression mathématique, les symboles mathématiques peuvent être repris
> littéralement pour servir d’étiquette au nom accessible (ex. “A>B”). Il est laissé à l’utilisateur le soin d’opérer
> la correspondance entre l’expression et ce qu’il doit épeler compte tenu de la connaissance qu’il a du fonctionnement
> de son logiciel de saisie vocale (“A plus grand que B” ou “A supérieur à B”).

### Level

A


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

* [TestCases files for rule 7.1.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.1.2/src/test/resources/testcases/rgaa412/Rgaa412Rule070101/)
* [Unit test file for rule 7.1.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.1.2/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa412/Rgaa412Rule070101Test.java)
* [Class file for rule 7.1.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.1.2/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa412/Rgaa412Rule070101.java)


